\section{模型建立与求解}
%对于这个问题，我们希望输入R, G, B, H, S的值，然后得到对应物质的浓度。我们知道，RGB标准和HSV标准是两套独立衡量颜色的标准，即对于一种颜色而言具有唯一的R, G, B 值和H, S, V值，并且R, G, B值和H, S, V值可以相互转换。但我们在 Adode Photoshop中，对一组RGB取值之后得到的HSV值与所给的HSV值不同，这说明我们数据中的RGB值和HSV值并不遵循我们常见的转换规则。我们常见的RGB与HSV转换方式如下：
%
%i\begin{displaymath}
%\begin{align}
%V = max(R, G, B)
%
%S = \begin{cases}
%V - \frac{min(R, G, B)}{V} & V \neq 0 \\
%0 & otherwise
%\end{cases}
%
%H = \begin{cases}
%\frac {60(G-B)} {V-min(R, G, B)} & V \eq R \\
%120 + \frac{60(B-R)}{V-min(R,G,B)}  & V \eq G \\
%240 + \frac{60(R-G)}{V-min(R,G,B)} & V \eq B
%\end{cases}
%
%\begin{cases}
%H \in [0, 360\:w]
%\end{cases}
%\end{align}
%\end{displaymath}
%
%但是，根据这个公式计算得到的HSV值和我们所给的HSV值有很大的出入。所以，

\subsection{问题一的分析求解}
    \subsubsection{数据处理}
        因为RGB值之间具有很强的自相关性，无法对RGB三个变量建立多元回归方程，考虑到灰度处理是常见的图像处理手段，所以先将对应的RGB值转化成灰度。根据灰度计算公式
        $$HD = 0.2989R + 0.587G + 0.114B$$
        可以得到各物质在不同浓度下的灰度值。
        继续尝试计算RGB的算数平均数和几何平均数，探索浓度是否与RGB的算数平均数和几何平均数有关。
        数据处理结果如下表 :
        \begin{table}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
            \hline
            物质 & 浓度 & 灰度 & 算数平均数 & 几何平均数 & 相关性 \\
            \hline
            \multirow{5}*{组胺} & 0 & 108.18 & 99 & 95.86 & \multirow{5}{*}{-0.997}\\
            & 12.5 & 102.27 & 94.8 & 91.99 & \\
            &25 & 100.947 & 93.34 & 89.32 &\\
            &50 & 91.45 & 83.5 & 77.76  &\\
            &100 & 75.00 & 70.15 & 63.51 & \\
            \cline{1-6}
            \multirow{5}*{溴酸钾} & 0 & 140.61&138&137.83 & \multirow{5}*{-0.947} \\
            &12.5 & 133.35 & 123.33 & 120.11 & \\
            &25 & 128.89 & 113.5 & 111.34 &\\
            &50 & 126.88 & 110.83 & 103.13 &\\
            &100 & 122.22 & 95 & 51.30 &\\
            \cline{1-6}
             \multirow{7}*{工业碱} & 0 & 140.15 & 142 & 141.76 & \multirow{7}*{-0.662}\\
            & 7.34 & 139.09 & 141.67 & 141.40 &\\
            & 8.14 & 140.34 & 142 & 141.81 &\\
            & 8.74 & 129.95 & 137 & 136.23 &\\
            & 9.19 & 103.53 & 121.33 & 117.32&\\
            & 10.18 & 62.39 & 89 & 68.21&\\
            & 11.8 & 41.45 & 63.67 & 37.16&\\
            \cline{1-6}
              \multirow{6}*{硫酸铝钾} & 0 & 117.64 & 114.61& 114.28 & \multirow{6}*{-0.678}\\
            & 0.5 & 101.87 & 105.44 & 98.76&\\
            & 1 & 100.36 & 104.78 & 96.38&\\
            & 1.5 & 98.89 & 104.95 & 93.91&\\
            & 2 & 92.04 & 101.17 & 85.49&\\
            & 5 & 93.45 & 100.83 & 86.75&\\
            \cline{1-6}
               \multirow{6}*{奶中尿素} & 0 & 134.99 & 131.89 & 131.64 & \multirow {6}*{-0.204}\\
            &500 & 135.48 & 131.11 & 130.69 &\\
            &1000 & 133.48 & 128 & 127.34&\\
            &1500 & 133.14 & 127.11 & 126.39&\\
            &2000 & 134.14 & 127.56 & 126.64&\\
            \hline
      \end{tabular}
  \end{table}
   根据上面的表，可以看到对于组胺和溴酸钾而言，灰度和其浓度之间有着明显的负相关，所以可以使用一元线性回归方程对其拟合，而工业碱，硫酸铝钾和奶中尿素对于灰度的相关性则不强，说明不能单纯使用灰度进行拟合，应该重新使用新的模型进行拟合。
  \subsubsection {组胺浓度与RGBHS之间的关系}

    将所给的数据画出对应的RGB折线图如下

    这里一张图 （RGB相关折线图)

    这里写对图的分析

    显然组胺浓度与与RGB有着强烈的负相关性，而RGB属性之间又有着自相关性，进一步计算RGB之间的自相关性系数
    \begin{table}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
            \diagbox{属性}{属性} & B & G & R & H & S & Gr \\
            \hline
            B & 1    & 0.97 & 0.87  & 0.95 & -0.99 & \null \\
            \hline
            G & 0.97 & 1    & 0.945 & 0.98 & -0.96 & \null \\
            \hline
            R & 0.87 & 0.94 &   1   & 0.89 & -0.84 & \null \\
            \hline
            H & 0.95 & 0.98 & 0.89  &   1  & -0.94 & 0.97  \\
            \hline
            S & -.99 & -0.96& -0.84 & -0.94&   1   & -0.96 \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}

    这里应该有一个分析图表 我不会分析

    根据所给的两组数据，我们可以看到两组数据的偏差范围不大，所以可以使用两组数据的平均数进行数据处理。分别计算R，G，B，H，S，灰度，RGB算数平均数，RGB几何平均数与组胺浓度的相关系数，得到对应的相关系数为
    \begin{table}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
            属性 & R & G & B & H & S & 灰度 & RGB算数平均数 & RGB几何平均数 \\
        \hline
            大小 & -0.9313 & -0.997 & -0.9724 & -0.9778 & 0.96272 & -0.996 & -0.995 & -0.993 \\
        \hline
        \end{tabular}
    \end{table}



    可以看到，灰度与浓度的自相关性系数绝对值较接近1，有着强烈的相关性，所以我们可以直接使用灰度作为自变量对浓度进行一元的线性回归，这样一方面简化了模型，另一方面并没有过多地丢失精度。
   进行一元线性回归拟合得到对应的方程为
    $$ y = -3.034 x + 327.4$$

    该方程的R方计算结果为0.9926，RMSE计算结果为3.404，说明拟合结果较为接近。
    画出组胺浓度与灰度折线图

    这里一张图

    这里写对图的分析

    因为H，S与组胺的浓度的相关性系数也较大，也可以采用以H，S为自变量。进行多元函数拟合，以求得到更为精确的模型。

    多元函数拟合得到的对应方程为
    $$ z = 60.72 - 5.5 x + 0.56y$$

    该方程的R方计算结果为0.9714，RMSE计算结果为7.147，拟合结果较为接近。

    \subsubsection{溴酸钾与RGBHS之间的关系}

    将所给的数据画出对应的RGB折线图如下

    这里一张图 (RGB相关折线图)

    这里写对图的分析

    从图中可以看到，G，R所对应的两条折线趋势基本趋于平缓，大概可以判断溴酸钾浓度与G，R这两个维度没有较大的联系，进一步计算RGB之间的自相关性系数
    \begin{table}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
            \hline
            \diagbox{属性}{属性} & B & G & R & H & S & Gr \\
            \hline
            B & 1 & 0.89 & 0.07 & -0.85 & -0.99 & \null \\
            \hline
            G & 0.89 & 1 & 0.46 & -0.87 & -0.89 & \null \\
            \hline
            R & 0.07 & 0.46 & 1 & -0.24 & -0.05 & \null \\
            \hline
            H & -0.85 & -0.87 & -0.24 & 1 & 0.84 & -0.88 \\
            \hline
            S & -0.99 & -0.89 & -0.05 & 0.84 & 1 & -0.97 \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}

    这里有一个图表分析，不会

    对于所给的两组数据，两组数据的极差很小，所以可以直接使用两组数据的平均数进行数据分析，分别计算R，G，B，H，S，灰度，RGB算术平均数，RGB几何平均数与溴酸钾浓度的相关系数，得到如下表格

    \begin{table}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
            \hline
            属性 & R & G & B & H & S & 灰度 & RGB算数平均数 & RGB几何平均数 \\
            \hline
            大小 & -0.16 & -0.87 & -0.96 & 0.69 & 0.95 & -0.95 & -0.96 & -0.96 \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}


    根据图表中计算的数据，可以看到灰度与浓度的相关性系数接近1，有着一定的相关性，所以我们可以直接使用灰度作为自变量对浓度进行一元的线性回归，一方面简化了模型的复杂度，另一方面并没有过多的丢失精度。

    画出溴酸钾与灰度对应的折线图进一步分析

    一张图

    这里写对图的分析

    以灰度为自变量进行一元线性回归拟合得到对应的方程为

    $$y = -5.291 x + 731.6$$

    该拟合方程的R方计算结果为0.8954，RMSE计算结果为12.78，说明拟合结果较为接近。

    根据上表可以看到RGB的几何平均数与浓度和浓度也有较强的关系，也可以采用以RGB的几何平均数为自变量对浓度进行一元线性回归。得到的一元线性回归方程为

    $$y = -1.197 x + 162.9$$

    该拟合方程的R方计算结果为0.9704，RMSE计算结果为6.8，说明拟合结果较为接近。
    同时根据上面的图，发现H，S与溴酸钾浓度的相关系数也很大，所以以H，S为自变量进行了多元函数的拟合分析,拟合得到的对应方程为
    $$ z = 155.8 -7.897 x + 0.6479y $$

    其中，$x$ 为H，$y$ 为S

    该拟合方程的R方计算结果0.9478，RMSE计算结果为9.653，说明拟合结果较为接近。



\subsection{问题二的模型建立与求解}

\subsubsection{数据处理及分析}

利用问题一中建立的数据质量综合评价模型，综合评价问题一中五种物质以及二氧化硫的数据质量。
首先计算有关二氧化硫的测量数据中，RGB值与HS值的吻合度，H、S值的测量值与H、S的计算值如表~所示。

（表格：二氧化硫数据表中H、S的测量值与计算值）

由表~可以发现，H、S的测量值分别与S、H的计算值高度吻合，由此推测是记录数据时记录人员弄反了H、S这两列。
在原表格中将其修正，计算其吻合度分别为：H吻合度~，S吻合度~。
可见RGB与HS也基本高度吻合，符合使用问题一中数据质量综合评价模型的条件。

重新计算各项目的准确度、稳定度、区分度，得到数据质量的量化评价如表~所示。

（表格：问题一中五种物质与二氧化硫的数据质量综合评价结果）

由表~可见，与二氧化硫有关的测量数据质量较好，适合进行研究分析。

比较各参数与浓度的线性相关性，结果如表~所示。

（表格：二氧化硫各系数与其浓度的线性相关系数）

可以发现灰度和G与浓度c有较强的线性相关性，其折线图如图~所示，它们都与浓度呈负相关。

（图：二氧化硫浓度关于灰度与G的折线图）

\subsubsection{一元线性回归模型}

根据数据分析的结果，首先分别建立基于灰度（Gr）与G的一元线性回归模型。

对于灰度，建立一元线性回归方程：

$$c=a*Gr+b$$

求解结果如表~所示。

（表格：二氧化硫浓度关于灰度的一元线性回归结果）

对于G，建立一元线性回归方程：

$$c=a*G+b$$

求解结果如表~所示。

（表格：二氧化硫浓度关于G的一元线性回归结果）

由表~和表~所示，这两种一元线性回归模型的回归结果较不理想，R方值过低，无法应用于实际。

\subsubsection{指数增长模型}

观察浓度与灰度的关系，如图~所示，发现浓度随灰度的变化趋势近似符合指数模型。
设: $$c=ae^{b\dot Gr}$$，利用Matlab的拟合工具箱计算得出结果如表~所示。
由表中结果可以看出，虽然该模型的R方值较小，但是参数a的置信区间跨越了0点，该模型无法被采纳应用于实际。

(图片：浓度随灰度的变化趋势)

（表格：二氧化硫浓度关于灰度的指数增长回归结果）



\subsubsection{快速平衡模型}

在问题一中，快速平衡模型很好的描述了硫酸铝钾的H、S与其浓度的关系。在本问题中继续就此模型展开讨论。
绘制二氧化硫H、S（修正后）的值随其浓度变化的折线图，观察其趋势，如图~所示。
从图~中可以看出，H与浓度没有明显的关系，而S的变化趋势则符合使用快速平衡模型的条件。

（图：二氧化硫H、S随其浓度c变化的折线图）

建立回归模型：

\begin{equation}
    S = \frac{\beta_1 c}{\beta_2b+\beta_3}
\end{equation}

求解结果如表~所示，该模型拟合效果较好，且参数的置信区间没有包含零点，说明模型是可信的。
将模型转化为浓度关于S的表达式：

\begin{equation}
    c = ...
\end{equation}

综合以上的讨论，基于S的快速平衡模型能较好地解决此问题。

（表：二氧化硫S与浓度的快速平衡模型计算结果）


\subsection{问题三的分析}
