\subsection{问题一的分析求解}
    \subsubsection{数据处理}
        因为RGB值之间具有很强的自相关性，无法对RGB三个变量建立多元回归方程，考虑到灰度处理是常见的图像处理手段，所以先将对应的RGB值转化成灰度。根据灰度计算公式
        $$HD = 0.2989R + 0.587G + 0.114B$$
        可以得到各物质在不同浓度下的灰度值。
        继续尝试计算RGB的算数平均数和几何平均数，探索浓度是否与RGB的算数平均数和几何平均数有关。
        数据处理结果如下表 :
        \begin{table}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
            \hline
            物质 & 浓度 & 灰度 & RGB算术平均数 & RGB几何平均数\\
            \hline
            \multirow{5}*{组胺} & 0 & 108.18 & 99 & 95.86 \\
            & 12.5 & 102.27 & 94.8 & 91.99 \\
            &25 & 100.947 & 93.34 & 89.32 \\
            &50 & 91.45 & 83.5 & 77.76 \\
            &100 & 75.00 & 70.15 & 63.51 \\
            \hline
            \multirow{5}*{溴酸钾} & 0 & 140.61&138&137.83 \\
            &12.5 & 133.35 & 123.33 & 120.11 \\
            &25 & 128.89 & 113.5 & 111.34 \\ 
            &50 & 126.88 & 110.83 & 103.13 \\
            &100 & 122.22 & 95 & 51.30 \\
            \hline
             \multirow{7}*{工业碱} & 0 & 140.15 & 142 & 141.76 \\
            & 7.34 & 139.09 & 141.67 & 141.40 \\
            & 8.14 & 140.34 & 142 & 141.81 \\ 
            & 8.74 & 129.95 & 137 & 136.23 \\
            & 9.19 & 103.53 & 121.33 & 117.32\\
            & 10.18 & 62.39 & 89 & 68.21\\
            & 11.8 & 41.45 & 63.67 & 37.16\\
            \hline
              \multirow{6}*{硫酸铝钾} & 0 & 117.64 & 114.61& 114.28 \\
            & 0.5 & 101.87 & 105.44 & 98.76\\
            & 1 & 100.36 & 104.78 & 96.38\\ 
            & 1.5 & 98.89 & 104.95 & 93.91\\
            & 2 & 92.04 & 101.17 & 85.49\\
            & 5 & 93.45 & 100.83 & 86.75\\
            \hline
               \multirow{6}*{奶中尿素} & 0 & 134.99 & 131.89 & 131.64 \\
            &500 & 135.48 & 131.11 & 130.69 \\
            &1000 & 133.48 & 128 & 127.34\\ 
            &1500 & 133.14 & 127.11 & 126.39\\
            &2000 & 134.14 & 127.56 & 126.64\\
            \hline
      \end{tabular}
  \end{table}
   根据上面的表，可以看到对于组胺和溴酸钾而言，灰度和其浓度之间有着明显的负相关，所以可以使用一元线性回归方程对其拟合，
   而工业碱，硫酸铝钾和奶中尿素对于灰度的相关性则不强，说明不能单纯使用灰度进行拟合，应该重新使用新的模型进行拟合。
  \subsubsection {组胺浓度与RGBHS之间的关系}

    将所给的数据画出对应的RGB折线图如下

    这里一张图 （RGB相关折线图）

    这里写对图的分析

    显然组胺浓度与与RGB有着强烈的负相关性，而RGB属性之间又有着自相关性，进一步计算RGB之间的自相关性系数
    \begin{table}[H]
        \centering
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
            \diagbox{属性}{属性} & B & G & R & H & S & Gr \\
            \hline
            B & 1    & 0.97 & 0.87  & 0.95 & -0.99 & \null \\
            \hline
            G & 0.97 & 1    & 0.945 & 0.98 & -0.96 & \null \\
            \hline
            R & 0.87 & 0.94 &   1   & 0.89 & -0.84 & \null \\
            \hline
            H & 0.95 & 0.98 & 0.89  &   1  & -0.94 & 0.97  \\
            \hline
            S & -.99 & -0.96& -0.84 & -0.94&   1   & -0.96 \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}

    这里应该有一个分析图表 我不会分析

    根据所给的两组数据，我们可以看到两组数据的偏差范围不大，所以可以使用两组数据的平均数进行数据处理。分别计算R，G，B，H，S，灰度，RGB算数平均数，
    RGB几何平均数与组胺浓度的相关系数，得到对应的相关系数为
    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{My caption}
        \label{my-label}
        \begin{tabular}{@{}ccccccccc@{}}
        \toprule
        属性 & R       & G      & B       & H       & S       & 灰度     & RGB算数平均数 & RGB几何平均数 \\ \midrule
        大小 & -0.9313 & -0.997 & -0.9724 & -0.9778 & 0.96272 & -0.996 & -0.995   & -0.993   \\ \bottomrule
        \end{tabular}
        \end{table}
         
    可以看到，灰度与浓度的自相关性系数绝对值较接近1，有着强烈的相关性，所以我们可以直接使用灰度作为自变量对浓度进行一元的线性回归，这样一方面简化了模型，
    另一方面并没有过多地丢失精度。

    画出组胺浓度与灰度折线图

    这里一张图

    这里写对图的分析

    进行一元线性回归拟合得到对应的方程为
    建立线性回归模型

    $$ y = p_1 x + p_2$$

    其中 $p_{1}，p_{2}$为回归系数。利用 Matlab 软件进行求解得到的回归系数估计值及置信区间，检验统计量 $R^2, RMSE $结果如下

    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{My caption}
        \label{my-label}
        \begin{tabular}{@{}ccc@{}}
        \toprule
        参数         & 参数估计值      & 参数置信区间                  \\ \midrule
        $p_1$      & -3.034     & {[}-3.248, -2.82{]}     \\
        $p_2$      & 327.4      & {[}-3.248, -2.82{]}     \\
        \hline
        \multicolumn{3}{c}{$R^2$ = 0.9926 $RMSE$ = 3.404} \\ \bottomrule
        \end{tabular}
        \end{table}

    结果分析： 从表中可以看出 $R^2$ 近似为1，RMSE的值为3.404，且每个回归系数的置信区间没有包含零点，说明灰度值对浓度影响是显著的，
    所以模型在整体上是合理可用的。


    因为H，S与组胺的浓度的相关性系数也较大，也可以采用以H，S为自变量。进行二元函数拟合，以求得到更为精确的模型。
    二元函数拟合得到的对应方程为
    
    $$ z = p_{00} + p_{10} x + p_{01} y$$
    其中，$x$ 代表 $H$, $y$ 代表 $S$， $p_{00},p_{10} x,p_{01}$ 代表回归系数，利用 Matlab 软件进行求解得到的回归系数估计值及置信区间，
    检验统计量 $R^2, RMSE $结果如下

    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{My caption}
        \label{my-label}
        \begin{tabular}{@{}lcc@{}}
        \toprule
        参数       & 参数估计值  & 参数置信区间                       \\ \midrule
        $p_{00}$ & 60.72  & {[}-100.6, 222{]}    \\
        $p_{10}$ & -5.5   & {[}-9.439, -1.561{]} \\
        $p_{01}$ & 0.5614 & {[}-0.1248, 1.248{]} \\
        \hline
        \multicolumn{3}{c}{$R^2$ = 0.914 $RMSE$ =7.147}  \\ \bottomrule
        \end{tabular}
        \end{table}

    结果分析： 从表中可以看出 $R^2$ 近似为1，RMSE的值为7.147，但是注意到$p_{00}$的置信区间和$p_{01}$的置信区间含有零点，
    说明这个这个参数不是很显著，所以这个模型不能在这里使用。

    \subsubsection{溴酸钾与RGBHS之间的关系}

    将所给的数据画出对应的RGB折线图如下

    这里一张图 (RGB相关折线图)

    这里写对图的分析

    从图中可以看到，G，R所对应的两条折线趋势基本趋于平缓，大概可以判断溴酸钾浓度与G，R这两个维度没有较大的联系，进一步计算RGB之间的自相关性系数
    \begin{table}[H]
        \centering
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
            \hline
            \diagbox{属性}{属性} & B & G & R & H & S & Gr \\
            \hline
            B & 1 & 0.89 & 0.07 & -0.85 & -0.99 & \null \\
            \hline
            G & 0.89 & 1 & 0.46 & -0.87 & -0.89 & \null \\
            \hline
            R & 0.07 & 0.46 & 1 & -0.24 & -0.05 & \null \\
            \hline
            H & -0.85 & -0.87 & -0.24 & 1 & 0.84 & -0.88 \\
            \hline
            S & -0.99 & -0.89 & -0.05 & 0.84 & 1 & -0.97 \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}

    这里有一个图表分析，不会

    对于所给的两组数据，两组数据的极差很小，所以可以直接使用两组数据的平均数进行数据分析，分别计算R，G，B，H，S，灰度，RGB算术平均数，
    RGB几何平均数与溴酸钾浓度的相关系数，得到如下表格

    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{My caption}
        \label{my-label}
        \begin{tabular}{@{}ccccccccc@{}}
        \toprule
        属性 & R     & G     & B     & H    & S    & 灰度    & RGB算数平均数 & RGB几何平均数 \\ \midrule
        大小 & -0.16 & -0.87 & -0.96 & 0.69 & 0.95 & -0.95 & -0.96    & -0.96    \\ \bottomrule
        \end{tabular}
        \end{table}


    根据图表中计算的数据，可以看到灰度与浓度的相关性系数接近1，有着一定的相关性，所以我们可以直接使用灰度作为自变量对浓度进行一元的线性回归，
    一方面简化了模型的复杂度，另一方面并没有过多的丢失精度。
    
    画出溴酸钾与灰度对应的折线图进一步分析

    一张图

    这里写对图的分析

    以灰度为自变量建立线性回归模型

    $$ y = p_1 x + p_2$$

    其中 $p_{1}，p_{2}$为回归系数。利用 Matlab 软件进行求解得到的回归系数估计值及置信区间，检验统计量 $R^2, RMSE $结果如下

    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{My caption}
        \label{my-label}
        \begin{tabular}{@{}ccc@{}}
        \toprule
        参数        & 参数估计值      & 参数置信区间                   \\ \midrule
        $p_1$     & -5.291     & {[}-6.765, -3.817{]}     \\
        $p_2$     & 731.6      & {[}538, 925.2{]}         \\
        \hline
        \multicolumn{3}{c}{$R^2$ = 0.8954 $RMSE$ = 12.78} \\ \bottomrule
        \end{tabular}
        \end{table}
    从上表可以看到$R^2$近似为1，RMSE 值为12.78，并且两个参数的置信区间并没有包含零点，说明灰度值对溴酸钾浓度影响是显著的，
    因此模型在整体上是合理可用的。说明溴酸钾的浓度可以通过颜色读数来确定，其预测的方程为
    $$ y = -5.291 x + 731.6 $$ 
    其中，$x$ 为灰度值，$y$ 为溴酸钾浓度。

    根据上表可以看到RGB的几何平均数与浓度和浓度也有较强的关系，也可以尝试采用以RGB的几何平均数为自变量对浓度进行一元线性回归。
    建立一元线性回归方程为
     $$ y = p_1 x + p_2$$

    其中 $p_1，p_2$为回归系数。利用 Matlab 软件进行求解得到的回归系数估计值及置信区间，检验统计量 $R^2, RMSE $结果如下

    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{My caption}
        \label{my-label}
        \begin{tabular}{@{}ccc@{}}
        \toprule
        参数        & 参数估计值     & 参数置信区间                  \\ \midrule
        $p_1$     & -1.197    & {[}-1.367, -1.026{]}    \\
        $p_2$     & 162.9     & {[}144.3, 181.4{]}      \\
        \hline
        \multicolumn{3}{c}{$R^2$ = 0.9704 $RMSE$ = 6.8} \\ \bottomrule
        \end{tabular}
        \end{table}

    从上表可以看到$R^2$ 近似值为1，RMSE值为6.8，并且两个参数的置信区间并没有包含零点，说明RGB的几何平均数对溴酸钾浓度影响是显著的，
    因此模型在整体上是合理可用的。说明溴酸钾的浓度可以通过颜色读数来确定，其预测的方程为
    $$ y = -1.197 x + 162.9 $$

    其中，$x$ 为RGB的几何平均数，$y$ 为溴酸钾浓度。

    同时根据上面的图，发现H，S与溴酸钾浓度的相关系数也很大，所以以H，S为自变量进行了多元函数的拟合分析,
    建立二元回归方程 为

    $$ z = p_{00} + p_{10} x + p_{01} y$$
    其中，$x$ 代表 $H$, $y$ 代表 $S$， $p_{00},p_{10},p_{01}$ 代表回归系数，利用 Matlab 软件进行求解得到的回归系数估计值及置信区间，
    检验统计量 $R^2, RMSE $结果如下

    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{My caption}
        \label{my-label}
        \begin{tabular}{@{}ccc@{}}
        \toprule
        参数         & 参数估计值     & 参数置信区间                  \\ \midrule
        $p_00$     & 155.8     & {[}-29.68, 341.2{]}     \\
        $p_10$     & -7.897    & {[}-15.92, 0.1276{]}    \\
        $p_01$     & 0.6479    & {[}0.4536, 0.8423{]}    \\
        \hline
        \multicolumn{3}{c}{$R^2$ = 0.9478 $RMSE$ =9.653} \\ \bottomrule
        \end{tabular}
        \end{table}

    结果分析： 从表中可以看出 $R^2$ 近似为1，RMSE的值为9.653，但是注意到$p_{00}$的置信区间和$p_{01}$的置信区间含有零点，
    说明这个这个参数不是很显著，所以这个模型不能在这里使用。

    \subsubsection{工业碱浓度与RGBHS的关系}
    将所给的数据画出对应的RGB折线图如下

    这里一张图（RGB相关折线图）

    这里写对图的分析
    
    从图中可以看到，浓度为0的点和浓度为7.34的点所对应的RGBHS值大体相等，但由于其浓度差较大，所以判断浓度为0的点不是一个有效数据，
    故排除浓度为0的点进行分析。

    注意到图中的 RGB 三条曲线所对应的趋势相同，变化不大，进一步计算他们之间的相关性系数
    \begin{table}[H]
        \centering
            \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
                \hline
                \diagbox{属性}{属性} & B & G & R & H & S & Gr \\
                \hline
                B & 1 & 0.83 & 0.86 & -0.71 & -0.83 & \null \\
                \hline
                G & 0.83 & 1 & 0.87 & -0.97 & -0.99 & \null \\
                \hline
                R & 0.86 & 0.87 & 1 & -0.84 & -0.88 & \null \\
                \hline
                H & -0.71 & -0.97 & -0.84 & 1 & 0.97 & -0.96 \\
                \hline
                S & -0.83 & -0.99 & -0.88 & 0.97 & 1 & -0.99 \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{table}
   
    这里有一个图表分析，不会

    画出工业碱与灰度的折线图如下

    这里一张图

    这里分析一下图

    所以可以使用灰度进行一元回归分析
    建立线性回归模型
    $$ y = p_1 x + p_2 $$

    其中，$p_1, p_2$为回归系数。利用 Matlab 软件进行求解得到的回归系数估计值及置信区间，
    检验统计量$R^2, RMSE $结果如下 

    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{My caption}
        \label{my-label}
        \begin{tabular}{@{}ccc@{}}
        \toprule
        参数       & 参数估计值      & 参数置信区间                     \\ \midrule
        $p_1$    & -0.03599   & {[}-0.05097, -0.02101{]}   \\
        $p_2$    & 12.93      & {[}11.29, 14.58{]}         \\
        \hline
        \multicolumn{3}{c}{$R^2$ = 0.9175 $RMSE$ = 0.5079} \\ \bottomrule
        \end{tabular}
        \end{table}

    结果分析： 从表中可以看出 $R^2$ 近似为1，RMSE的值为0.5079，且每个回归系数的置信区间没有包含零点，
    说明灰度值对浓度影响是显著的，所以模型在整体上是合理可用的。说明工业碱溶液的浓度可以通过颜色读数来确定，其预测方程为：
        $$y = -0.03599 x + 12.93 $$

    注意：由于所给的数据量过少，且浓度变化范围主要集中在 $7 \sim 12$之间，所以我们根据灰度来预测的取值范围也应在 $40 \sim 140$
    之间

